滙豐銀行又裁10名IT員工

滙豐銀行再傳出裁員消息，香港資訊科技商會榮譽會長方保僑指，目前確認是次裁員行動主要涉及後勤資訊科技部(IT)，裁員數目約10人。滙豐發言人則回覆《東網》指，早前已提及「期望至2017年底顯著削減成本，作為持續策略的一部分」。

事實上，早於今年3月，滙豐已對於IT部門「開刀」，當時裁員人數約120人。方保僑指，上次被裁減的員工年資普遍達10年或以上，不排除是次裁員行動屬上輪裁員的餘波，並相信滙豐在裁員後，傾向將IT工作外判或移至內地或印度等地。

此外，香港銀行業僱員協會幹事歐陽長富指，該會暫未收到相關裁員消息，相信是次僅為零星的裁員行動，涉及人數不多。他指隨全球經濟好轉，加上之前大規模裁員後，相信人手調整已大致完成，未來大刀闊斧減少員工的情況料較少。截至去年底，香港區人手按年減少1000人至2.9萬人

做得IT狗，預左有今日

做得IT狗，預左比人炒

做得IT狗,仲要做匯豐,有被虐癮

Play me?

當年做過INTERN 果陣, 心裡已經覺得中伏, 仲捱左成年, DLLM
呢間野即使俾return 我入去做返IT, 我都不想要....因為個工作氣氛太悶.......

最後我做左其他野............

講多D

你而家撈緊乜

十個....慳到嘅錢對於HSBC 係幾多

只能說IT 狗真係好低賤

當3萬蚊一條友，一年都只係慳到三百零四百萬，對HSBC來講真係咁重要咩

it狗

岩岩收到信

想問下比人炒唔順氣，一野搞衰佢成個電腦system犯唔犯法架?

唔犯 但會blacklist

呢個post都唔知有無hsbc 人

個個做hsbc的都想博炒，band 6都3個月通知呀，仲有瘦雞餐，不知幾禾味，之後經vendor如Robert half又入返黎仲人工高左

利申：做緊hsbc

呢度跳出去做到乜?
見佢所謂SA, 技術成份甚低, 不過把好吹得

工程仔.......

又不係中小企, 其實300萬對於一間市值幾千億的公司黎講, 真係濕濕碎, 真不明白....慳左呢D 錢, 又不係會升仙, 如果真係要慳錢的話, 我返而覺得係S&T/投行部 (不使出去跑DEAL 果D 人) 那些人的人工不好咁高先, 果邊炒1個可以頂IT 2-3個.

JPM 就3個月notice period jei, HSBC 咁垃圾都要？

jpm撚要3個月

準確d黎講3/4百萬都冇
原本既工作仲要oursource出去

10 個咁少
遲下應該仲有 ？
之前好似話續約已經係 3 個月續一續
到時唔續約嗰 d 唔知又有幾多

炒既band4-6都有